第一次開post, 請問遺書應該寫咩好

我係有預謀，有組織，有計劃想自殺，請問遺書寫咩好？謝謝。

請不要灰心 你也會有人妒忌

唔好放棄

lalala 慰藉自己
開心的東西要專心記起

唔好

講下咩事？

有人分擔下嘛

跳左再講啦

七生報國

收信嘅人

首先，用約100字自我簡介一下生平

用200-400字講下你今生最開心嘅事

用200-400字講下你今生最後悔嘅事

用200-400字講下今生相遇嘅人

用200-400字講下你自殺嘅原因

用200-400字對在世嘅人留一d寄語

最後，用約100字講下你對下一世嘅寄望

寫低你個大名

多謝父母養育之恩

自殺的原因

交代你遺物同身後事點處理

寫俾你錫嘅同錫你嘅人睇
講下點解你要掉低佢哋

PS 死唔可以解決問題 話唔定另一邊嘅生活更加辛苦

之前放棄過一次，今次唔會放棄自殺架喇

都係錢，學業，前途之類

看來你心中的痛苦，已令你覺得生無可戀．．．人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（）。 你更可以進入網站內的『Chat窿』（（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

求吓你唔好 你啲朋友會好傷心

我前排都有段好想自殺
都出咗好多post
呢排心情雖然都係唔好
但總算叫比之前平靜好多
你比自己休息吓一段時間啦
真係會好好多

護哥都有溫柔嘅時候

明白你嘅辛苦 但希望你唔好輕易放棄 加油💪🏻 身邊人會好傷心你捨得啦？

呢d copy and paste 既ads
我想自殺都唔會想禁入去傾啦

我之前入過個網度搵咗個社工傾學業問題 點知佢仲負過我
同埋入面啲社工都係多數year1 2 根本都唔適宜去輔導人哋
跟住我話 唔傾喇88
我覺得個網似係想你死快啲多過想幫你
改做help2suicide啦仆街！

見你開得post問，應該絕望唔晒。
知道你都好辛苦了，但請再堅持落去，人生總會有希望，絕處都可以逢生。
祝福你，朋友。

唔好放棄自己既生命
所有問題都有解決方法
而呢啲問題你過十年 廿年 回望返其實都只係雞毛蒜皮

唔係每個人都有生存既機會
有健康既身體 有屋企人朋友錫 應該要好好珍惜吖

你而家可能都係一時衝動架咋 唔好咁傻豬啦

比啲愛同支持你❤️🧡💛💚💙💜

請你唔好咁輕易放棄自己嘅生命啊！
錢方面，我地有手有腳，俾心機搵工，那怕係做兼職，
都可以搵到錢！錢慢慢儲就會多！要相信疫情過去，
搵工就會相對上容易少少！

讀書方面，可能你依家面對好大壓力/失去讀書目標/覺得自己讀唔掂，咁不如試下再勤力啲溫書？就算真係讀唔掂，行行出狀元，一定有一方面係你比起其他人做得更好！每個人都有自己嘅閃光點，只係你尚未發現或者未遇到懂得欣賞你嘅人！

前途方面，我相信唔止你覺得灰，大部分香港人都好迷惘，都想搵到好出路。你要知道，好多人都面對同你一樣嘅問題，我哋都擔心喺香港冇前途，但我哋都依然努力活下去。希望你知道，黑暗盡頭一定會有曙光，問題一定有方法解決！

輕生前，諗下你嘅家人、朋友、快樂嘅回憶，一定有一樣令你留戀！香港人都依然未放棄香港，請你都唔好放棄自己！

未，預計今晚十點會跳，但未諗倒跳邊，不如一齊諗下？

1. 公屋天台>可能有鎖，但一定夠高
2. 大學>要學生證先入倒，但可以non ju死入三大，完我心願
3. 商場入面>太多人望住，難跳，但有冷氣
4. 高嘅行人天橋>可能咁啱有車撞埋尼，咁個vector會變？冇車嘅就先落地再比車碌過，應該死硬
5. 多層停車場>選擇少，會比人誤會我想偷車？但應該易跨過欄杆跳落去
6. 有露台嘅酒店>唔知係咪一定book倒有露台嘅房，但喺酒店死都唔錯，好似去緊旅行錦
7. 跨海大橋>點行上去？我唔識游水，應該好快浸死

邊度跳好？

唔係一時衝動架，我上年quit u之前已經想自殺，已經捱多左成年, 我而家都好後悔，應該早就喺M core或者V core跳，而家冇學生證入唔倒埋土

好多安慰嘅說話其實對當事人係更加難聽
我唔知你經歷緊啲咩
都唔知道有啲乜嘢令到你咁辛苦
但我想話俾你聽其實有好多人支持緊你
愛你❤️

以前都聽過呢句，有勇氣quit u冇勇氣讀多年半grad

唔好咁啦 你諗下你走左既話你屋企人同朋友會有幾傷心 你都唔忍心佢地咁傷心架嘛係咪
仲有一生人流流長 仲有大把野等你發掘同創造
你話有學業同錢煩惱 其實錢可以慢慢搵
學業亦都唔係人生既全部呀 你又讀緊理大
前途無可限量呀

quit左喇。。。。玩完喇。。。

原來你quit左u
雖然唔知因咩事
但係真係唔好放棄呀！
有咩煩惱講出黎 大家一齊幫你諗方法呀

未呀！你未玩完架
唔好咁傻豬啦
點會因為quit u而玩完呀
讀書又唔係全部
而且你入到u 證明你都係一個叻既人！
你一定可以係其他方面發熱發亮

點呀你
覆下呀～好擔心

最後的晚餐

喂呀 唔好咁啦
你以後仲有大把青春架大把機會
有咩講出黎 幫你諗辦法解決呀

咁多人支持你，唔好放棄自己啦
雖然唔知你因咩事咁難受，但我作為曾經想死嘅過來人，真係好想好想同你講呢刻可能真係灰到極點，但其實只係光明嘅開始，依家諗番起昔日嘅我真係好傻。你喺到講俾我哋聽下你嘅心聲啊，咁多人可以同你一齊解決㗎！

How are u

你對對方認真嘅時候，對方視你嘅認真為笑柄。
呢啲朋友真係好差。

今次會員都唔打了

點解要跳樓？
會斷手斷腳
唔靚仔

雖然唔知ching你嘅狀況，但我地都係呢到陪住你，會支持住你。
你想嘅，可以tg搵我傾。
tg: bobokeke

食都食好D先
做隻飽鬼

人地最多一句睇開D加油

我可以做你朋友既

好多年前仲要俾人估係唔係基

所以係唔係
其實我覺得性向呢啲嘢有唔同好正常
同性異性戀 其實唔關人哋事

XD 咁我可以雙性既
萬能插

有得諗

我覺得雖然香港人講就講到好開放，但好多人一知身邊嘅朋友係gay就會開始疏離人

係架 因爲怕我搞佢地
大佬八婆照下自己個樣先

而家無乜朋友、都係同網友吹下水
覺得識人好煩

Btw,我都想同樓主做下朋友
每個人或多或少都會經過一d事
外人唔會明，講乜都徒勞
生與死都唔應該受到批評
最緊要對得住自己

樓主覆覆我好嗎好擔心你

樓主

樓主覆覆我哋啦

樓主！出嚟！

樓主
你在那裡？

Heyyyyy

俾多幾年時間自己啦
我都係過來人 試下之後唔好再理人地點睇
試下諗下點樣將興趣變成你未來嘅工作
第一步可能難行啲
總之試下先
反正都nothing to lose

大家有無睇自殺新聞，睇下樓主

人總係會係不知不覺之間傷害到他人
呢種「朋友」避而遠之啦
唔接觸就唔會比到傷害佢傷害你

睇過好似無？！
唔好嚇我

繼續推樓主

攬攬 認得你

我都仲擔心緊
唉
覆一句啦

你唔死無人會笑你